外國薪水台灣3倍！27K夠用嗎？日本人：我們最少6萬

在台灣，大學畢業的學生，薪水是兩萬七左右，而這次來自土而其的圖佳，要來訪問各個國家的人，薪水兩萬七夠不夠用？

▼（圖/翻攝自FB Best Of Taiwan）

首先，他訪問來自奧地利的美女，美女表示：「他們國家大學剛畢業的學生，起薪也有四萬」，而日本人的更誇張，大學畢業的薪水第一年都有六、七萬，而說到台灣時，日本人面有難色地表示：「除非是住家裡，不然兩萬七真的太少」，而香港人則說，因為他們那裡物價高、房租高，所以最基本起跳也有五萬多，而和香港情況相似的台灣薪水卻只有兩萬七，讓香港人直呼：「絕對不夠」。

▼（圖/翻攝自FB Best Of Taiwan）
相較於物價高的國家，緬甸就覺得很夠用，因台幣兩萬二，換算成他們國家的幣值是一百萬，所以兩萬七在他們國家非常夠用，而美國人則表示，他們國家的年輕人，畢業至少一千美金，也就是三萬多塊台幣，以台北來看，一間雅房都要八千塊，如還要扣掉瓦斯、水費、電費那類，根本不夠用，更別提還要存錢。

▼（圖/翻攝自FB Best Of Taiwan）

往下看更多新聞

到底是月休多一點，還是薪水高一點比較好呢？近年來物價狂漲，不少人為了生活拼命上班賺錢，而有餐飲業者開出月休4天、薪水30K的條件徵人，不過卻遭到大多數的求職者打槍，寧願月休6天、薪水27K，讓他感到相當好奇：「現在的人真的寧願薪水少一點，但是希望休假多一點嗎？」

一名網友在《Mobile01》發文表示，朋友在南部從事餐飲業，是國內非常知名的連鎖加盟品牌，而且還開了滿多間店的，不過最近卻遇到徵人的問題。他朋友目前開出來的待遇是有勞健保勞退，「早班一天9小時包含吃飯休息，月休四天，底薪30000。」

網友指出，最近去應徵的人，似乎大多都因為每個月只能「休4天」而打退堂鼓，因為大部分的人都寧願月薪27000元、月休6天，不過因為友人公司必須輪休的關係，所以員工月休6天會導致排班有困難，「請問大家，現在的人真的寧願薪水少一點，但是希望休假多一點嗎？」

貼文一出，引起網友們討論，不少人對此不以為意，「哈哈，講白了就是薪水太低了啦，沒有找不到人的問題，不就是錢太少不然就是福利、假太爛」、「本來該付更高加班費的，被你講成佛心來的老闆，當現在人都是笨蛋嗎？」、「感覺落差不大，寧願多點假可以做自己喜歡的事」、「低薪只能找到混日子的，休假當然重要，提高待遇的話，缺錢的人就會來了。」

也有人指出，有勞健保勞退本來就是應該的，不能算是待遇福利，而排班有困難「就是人力編制不足」的關係，至於企業獲利能力不足，導致薪資水準不吸引人、人力編制不足，「這並不是求職者的問題呀！」

另外還有網友分析，如果月休4日、薪水30000元，代表內含有4天是休息日加班，換算回來的月薪約為24771元；而月休6日、薪水27000元，表示內含有2天是休息日加班，換算回來的月薪約為24422元，「所以比較基準是一個月才差350元耶～」。

往下看更多相關新聞！

一名餐飲業主管感嘆，最近的年輕人，他們都只關心加班費，加班半小時就問公司要怎麼處理，讓他很搖頭，和當年的自己想比，一代不如一代。但這番言論一出，引起網友瘋狂圍剿，甚至酸他「腦袋要跟上」。

在餐飲業待了17年的主管表示，自己當初經常跟著師父學習，就算考試到凌晨2點也沒喊苦，靠著苦幹實幹，爬到連鎖餐飲業副理的位子，年薪破百萬。但最近公司新人，才加班半個小時，不停地問有沒有加班費。再不然就是晚間9點半下班，9點20分已經在準備，感嘆年輕人「沒有學習心態」。

▼餐業主管對於現在的新人表現很搖頭。（示意圖／PIXBAY）

另外，這名主管也說現在的年輕人被家裡保護太好，做任何事都很被動，沒有規劃未來，加上餐飲業招募工作難度上升，不好留住員工，因此公司教育的力度也不敢太大。

這番言論一出，不少網友狂罵，「一篇文章把以前台灣薪水的遮羞布掀開，以前人就是沒勞工意識」、「員工加班給加班費本來就是應該要的，這種主管以前在基層時被公司苛扣加班費，就認為現在的員工要求加班費是不對的，這種主管的腦袋才是沒有跟上時代的變化。」

27k 台幣即係幾多港幣？

一皮都無

台北啲物價就黎追到香港
但大學生人工起薪都係30k台幣左右，好難生存

唔計台北嘅話，其他地方啲物價好平，醫療又唔洗錢，住又唔貴，台灣fd住宜蘭租一棟屋，講緊千幾兩千呎三層高嘅單位先五千五台幣喳，咁都好比較

日本消費比台灣更加化算

宜蘭入台北返工來回起碼4粒鐘喎

在餐飲業待了17年的主管表示，自己當初經常跟著師父學習，就算考試到凌晨2點也沒喊苦，靠著苦幹實幹，爬到連鎖餐飲業副理的位子，年薪破百萬。

屌你 捱左17年仲要係大集團副經理都係二萬幾港紙一個月

大學生起薪即係港幣7700，咁台灣消費真係好低先生存到

咪撚on9 啦 用當地生活指數諗啦

台灣d大學生都拎出黎講？ 阿豬阿狗都讀到大學，根本就冇價值，拎27k有咩咁出奇

虧佢仲夠膽出黎認屎認屁

買電話電腦 去外國玩呢？

年薪破百萬wo

台灣啲大學生同香港中六有冇分別

唔計頭幾間勁嘢

廿皮呀

冇計錯數呀

香港真係有50k台仔？ 我冇

香港15k等於人地5萬幾啦

台幣百萬呀

不嬲都係香港人去台灣玩最抵玩
如果台灣跟香港一樣工人計算 物價一定貴 就唔抵玩啦

5年內做唔到呢個位都走啦
做17年應該輕度弱智

未去過台灣
原來佢地得台北有工返

行北宜都唔駛4粒鐘啦巴打

識人dse 3分 過去都有大學讀
咁既水平 係咁上下啦

日本失業率係咪好高

香港有咁既樓價，又有幾錢人工？

失業率唔高，但無屋企既人就好多，
好多人都選擇訓網吧，一舊水搞掂，又得柯屎，沖涼，睇av

早幾個月先有人同我拗d咩2xk係呃9人
又話台仔雖然月入3x ntd
但係年尾花紅十幾個月云云

唔知嗰個巴打去左邊

香港成日拎8大同台灣韓國大學生比 人地全民大學生，成堆垃圾都有得讀

儲夠錢 移民過去有咩所謂？

忽發奇想 如果去宜蘭果喲平區租層樓
然後每三個月返香港一次炒散一個月到 約萬三
夠唔夠係台灣生活

香港好多人只係睇到，或只識睇最外面個層數字
你睇人幾多笑人一皮都冇之類
但香港人冇睇到自己搵幾多皮都好，有超過一半去左業主同地產商到
居住環境實際仲差過人地搵得一皮

成日返香港攞到居留健保咩

我好多朋友台北做緊野 各行各業都有
真係最少知既都3xk 高既有5xk
雖然唔係多
但普遍都無2xk咁跨張吧

佢地點買iphone?
買隻ps4 game 要1/10錢

台灣讀電既出嚟都有萬幾港幣

有2025 移民過去真係好撚ON9
青, 我知錯啦, 2025中國製造一定得

可能台北高d 物價都高d啦
朋友個朋友唔喺台北得25k

香港搵幾皮都只係生存 要儲首期／供樓都唔敢亂用

點解個度叫雞咁貴 按比例應平過香港一半
但同141差唔多仲要高d

25k= 6.4k HKD

台灣咁垃圾

唔係點養台仔

要租樓真係唔掂

咩撚嘢logic嚟，換韓won都係差唔多一百萬，係咪可以喺韓國做大帝？
台灣新聞

所以好撚多台妹出黎做, 如果香港人工台灣洗

台灣狗唔係好有錢成日去日本消費咩

擺明當外地人水魚

奧地利美女無人講

睇見台灣就為香港感到擔憂
而家香港夠係阿豬阿狗都入到U
而家DSE得5萬幾人考，真係稍為肯溫下書都輕鬆入到八大
仲要未計一堆後門狗、自資撚
香港fresh grad近廿年起薪係不跌反升，遲早幾第二個台灣

人地間屋閒閒地成千尺連露台

香港大學錄取率20%
台灣大學錄取率101%

係台灣食野平 食早餐都係四五十蚊 不過係台幣

今日台灣 明日香港

成日話物價平d 的確食同住可能平d
不過你買iphone 會唔會平d
一個月糧都買唔起部iphone 不了
有錢過去就另外講法

十年前就係18%
而家DSE入都30%，仲未計後門Top-ups,自資外國加埋應該有40-50%

唔加學位 想比政府有理由引專才 消滅香港人

畀盡3皮港紙咋喎

香港根本大學生已經夠多，有好多工種根本唔洗大學學歷
結果就係有堆大學畢業做低技術工種

有無得諗

冇健保，睇醫生好貴

咁香港都有唔少文員仔得9000

台灣人好有錢 成日去旅行

基本上大部分歐美貨香港都平過台灣

台灣人全部都係食屎狗嚟

7500左右

夠香港人多？

人地係無錢都去到旅行 台灣人好叻揾著數

台灣買樓易啲

如果你淨係想置業，東南亞都好易

香港都就黎係

因為佢地唔儲錢既
每個月成份糧fing哂就算
反正儲又儲唔到幾多
唔諗買樓，
租樓平交通費平(台北市大套房，都係幾千蚊台，機車入滿油先百零蚊)
淨低既就拎哂黎吃喝玩樂，一年去一兩次旅行都冇咩問題

連登仔fg閒閒地都10萬

我都好好奇佢地點解得幾千蚊人工但可以成日去旅行

但佢地人工好鬼低 fing 晒都唔應該去到果個價

正解

咪玩啦 香港27k 先夠自己一個人用
唔好講咩拍拖比家用啦

佢地去得既咪又係日韓東南亞
日韓物價差唔多，東南亞就更低
得閒搶下廉航其實唔難

記得有報導計埋非資助degree位已經夠cover考生，不過香港有3322限制，
而人地就將ive位撈埋大學計
我覺得冇乜分別

。。。我講得就唔只東南亞 日本就本身係貴

係約旦識左幾個台灣大學生 上次約埋一齊去摩洛哥 之後話去中美洲

你重意一大班成日話要“追夢”的年青人 成日都長期咁飛

一講台灣人工低就總會有人話台灣物價低
其實係唔係真係咁低? 根本唔係
當你食野買食材個D平少少
但一買返外國野，隨時貴過香港
唔會因為台灣人工係香港1/3，iphone就香港1/3、機票就香港1/3

係，香港樓價係貴
但台灣人就算物價低都未至於人工變相高過香港

日常生活嘢平，非必須品貴
非必須品平，日常生活嘢貴
睇你想要啲咩，有辣有唔辣

奧地利起薪4萬台幣？
邊有可能咁低...
起碼double

依樣真

我去睇場戲都70蚊 真係同香港一樣價
只係當地D低消費真係低

如果你要有些少娛樂 些少享受就同香港差唔多價

仲要人地IPhone係貴香港訂價少少
好似ip10咁
香港8588hkd 台灣計返依加兌換率係9447hkd

香港人15k月薪買一部都係大半個月人工
台灣人買真係一個月多少少既人工

香港80000台幣都唔夠

我諗台灣買部iphone 普通人差唔多成兩個月人工先買到

只可以話台灣人工低, 但佢地都有自己屋住先
必須品真係平過香港好多
香港去街市買菜煮一家人食都成舊水咁起跳
台灣平好多

一般港人一個月飛兩次台灣消閒洗費已等於台仔一個月人工

睇你想要咩人生
安安樂樂，嘻嘻哈哈，有屋住，三餐唔成問題咁過人生，係台灣唔難。調返轉係香港就好難。

想見多啲世界，玩下奢侈品，係台灣就好難。

所以台狗好多都去澳洲whd 完左2年
改名換護照再去 loop到30歲

大概係除4

你睇下人地樓價先，佢做5-6年就可以買到間唔錯嘅屋
喺香港，就算俾夠三萬你又可以點？捱十年就算你唔食都買唔到

女朋友係台灣人
本來都有考慮去台灣做野

但考慮到人工低
同香港比較奴性都差唔多
就決定佢過黎香港打工 儲錢
有咁上下既錢就返台灣開民宿

台灣既年薪百萬同香港既年薪百萬真係差好遠

連登仔fg 最少10萬台錢

叫雞成本咁撚高唔怪得台灣風化案咁高

但人地有車有樓有女屌

喂、大佬無人叫你去台北返工㗎、喺當地做野唔得
見個fd話揾兩萬三台幣、喺宜蘭住，放假就揸車出去玩、落下高雄上下台北消費一個月先五六千、夾埋其他野都仲有八千左右台幣儲起、跟手人地又好enjoy咁嘅生活，所以你揾幾多同第二個地方揾幾多根本無得比較、最緊要係錢對人壓力需求大唔大

台灣人出國買外國產品返台灣好似要收返你稅

篇野係咪台灣版施永青寫

日本大學生人工以香港黎計有幾多？

唔好講咩宜蘭台南啦，當你正常大學生畢業係台北返工，印象中電視介紹過台北樓都好似唔平喎

屌原來係年薪

會唔會即場J埋勁惺?

利申:非gay

我而家每日返工來回都要四個幾鐘。。。。

宜蘭工作機會少好多 有d人都係住宜蘭返新北甚至台北市

睇番當地物價
係夠生存嘅

但你有幾可見到台灣人出國去旅行
根本好大負擔

日本啲打工階層好辛苦

去過關西關東同北部，打工仔係8-9點先放工高峰期，又多應酬，慘到仆街

香港放工繁忙時間就係5-7點，正常好多

因台幣兩萬二，換算成他們國家的幣值是一百萬，所以兩萬七在他們國家非常夠用

朋友宜蘭市區租，約40坪（約1300幾呎）單位
10500台幣一個月
公共電費600幾、管理費好似1500

你試下google 下d旅遊blog
十居其九都係台灣人寫

用香港生活水平度台灣人收入
你老母兒登仲柒過台灣記者

咁係因為香港無乜人會寫blog
大陸人又係自己內聯網寫姐
你出到去旅行見到嘅咪又係支那同香港多

去啲平價嘅國家都還好
你諗吓佢地黎到香港 啲嘢貴撚到

日本就算鳩數啦，亞洲做得服務業除左香港都唔高人工架啦，係香港咁搞笑做服務業高人工過專業人士，日本fg 做個sales先得22萬yen仲未計稅，呢廿年都冇升過，佢唔好用其他行業比？台灣工程相關都有50k台紙起跳。

人地搵27k台幣都有大波台妹屌 香港人搵幾球都係溝緊倫敦金雞 仲要無得屌

台仔去working holiday 可以賺好多錢 人工高三四倍

唉我幾時都話我喺台灣搵到香港個人工
一早移民過去啦

以台灣人工計

佢地食嘢好似好貴

吓，我識人未撚考就收撚咗，
根本其實野雞大學無需要哂錢讀，基本上過得去都係為咗玩，哂撚曬老豆老母啲錢，不過有錢仔就唔同講法

駁唔到，連仔鐘意打飛機
你唔好咁衰踢爆人啦

睇下英文水平就知

香港月入六萬hkd，但住200呎 香港人表示自豪

台北27000 絕對不夠

我香港IT狗都住呢D，
話曬專業人士又點，
鄰居有地盤佬有老師，
住呢D平嘛，
住呢D 都5,6k而家一個月了，
住貴D 真係負據唔到

香港同日本真係差無幾多
但住慘過日本十倍

相較於物價高的國家，緬甸就覺得很夠用，因台幣兩萬二，換算成他們國家的幣值是一百萬，所以兩萬七在他們國家非常夠用

係咁計架咩

係香港做過最低賤的文員工都有八九千，都係高過當地大學生人工

台灣收皮啦
成個台南都係鄉下
台北又多危樓潛建
台狗又成班懶懶閒行路都慢過人
死台狗成日吹捧自己真係好噁心

唔係港紙33萬多d咩?
你都搵唔到3萬一個月啦

而有餐飲業者開出月休4天、薪水30K的條件徵人，不過卻遭到大多數的求職者打槍，寧願月休6天、薪水27K，讓他感到相當好奇：「現在的人真的寧願薪水少一點，但是希望休假多一點嗎？」

4天？？

人民生活質素 保障夠唔夠

你係咪小學畢業啊
一百萬除12個月 再除匯率3.88等如幾呀？

畢業生平均大約15,000，其實同香港差不多
而所有人平均收入大約係24,800，中位數$18,000左右
其實同香港差不多

真係?
日本人黎香港打工打到唔想走架wo
論生活壓力，香港比日本少太多

又話台灣人材外流？咁點解啲人材仲係咁唔值錢？

香港咪得個人工可以打飛機

但台灣人出奇地可以成日去旅行

黎得香港都係專業人士? 問過D日資公司未?
再唔係就日本老師，又係好專業咩?
同埋辛唔辛苦同專業人士有咩關係? 因為人工多D?
但我講緊既係社會既壓迫同埋人事既關係個種壓力wo
崇日都唔好崇到以為日本咩都好好先得架

三皮一年36萬了

大快活M記差唔多

巴打想問下女朋友搞簽證黎香港做野難唔難

係香港解決到住屋問題 其餘基本上都唔係大問題

女朋友簽證黎香港緊係難啦 結婚後就唔同講法

27K，想話出國旅行買下電子產品都有排草錢...

知唔知在港工作既日本人平均月入幾多? 住屋方面係點?租定買?

13000夠唔夠係香港個一個月洗

咁人地有低消費生存之道
係香港你住同食跟本平唔到

人地60台幣可以食飽
香港60港幣都係食空氣

60食咩空氣？

食唔飽囉

正常香港人都食得飽喎，你大胃王呀？

講緊住 你去講工作壓力係咪九唔搭八

有日本人係香港返工就代表香港輕鬆

咁香港超級多人係歐美做野

咁香港壓力都唔細啦

香港食野係貴但都叫可負擔得起
最重要比住宿同埋車費拖垮⋯⋯

即係唔可以體力勞動大消耗

乜鳩 九唔搭八，食飽左咪可以體力勞動啦，
除非本身身體差先唔可以太消耗

灣仔返工 58蚊一碟炒飯加杯飲品
食完好似冇食過野落肚咁

台灣物價咁低，生活慢慢來好羨慕
記得日本政府控制物價都有成效卓著，幾十年無大升
香港政府正仆街

叫多飯，炒飯唔知得唔得，唯有麥當勞食多個包

所以退休去台灣㩒使好多

佢27K呢個係咪全國既統計先?
搵27K住台北應該都好難生存到
但住其他地方搵27K就輕鬆好多啦
係台北既大學生應該唔止27K咁少掛應該

香港人真係好on9 高既唔望。去望低過自己既

香港fg 27khkd 都係乜都買唔到

台北以外啲地方，人工仲低

人工低物價平有咩問題

有聽過d偏僻地區低過最低工資

所以點解台灣咁多雞

咁都唔飽 咁你喺台灣日本都唔會食得飽

台灣搵7500都可以係當地有生活情趣，悠閒自得
香港搵9000都只能生存僅僅夠

就咁想像下
30k nt 台灣生活 vs 30k HKD 香港生活
無父幹對無父幹

已經知道邊度好
死都要話香港好...

有錢會去台灣讀書咁On9咩

同路
你下定決心同佢攪結婚 等佢可以係香港做野?

之前去過台灣做野一排
台灣冇錯消費係比香港平呀
但事實上台灣人生活指數的確比唔上香港
佢地啲人電話都係用iPhone
電腦都係去iPad 旅行都係去日本
仲要啲老闆出名刻薄
出街食飯都係唔係平香港好多
如果大家都係食屋企飯而言
其實支出都只係好少比例

冇錯有人話啲南部城市物價好低
但你要知人工仲低
如果唔係點解咁多人去台北打工
如果係南部真係搵得少但比例上仲好洗

如果你住台北
樓價相對於佢地份糧而言真係泊得住香港
所以台灣人物質上的確係比唔上一般香港基層 我地香港啲乞衣基本上唔係香港人黎 但台灣真係有人窮到要乞衣 要係路上面同人賣野花 半乞

宜蘭離台北好遠，而且宜蘭本身勞工市場唔大，好難搵工

你做一排野都未搞清楚台北=香港？
呢兩個地方根本純粹用來搵錢
冇人諗住係台北住過世

人地依家就係比緊台灣同香港
如果你話佢地要係台北搵夠錢返台南住
同叫你係香港搵完錢去梅窩住都得嫁
事實上去左台北打工D人根本唔會返想返南部
而且單單講香港搵錢香港洗同台灣搵錢台灣洗
台灣實實在在D人係窮過香港好多..

屌
我之前去台灣都有諗過
返一個禮拜工已經夠生活一個月

佢哋去旅行係咪窮遊多

好老實香港有錢都開口埋口窮遊

台灣食美國牛扒加拿大龍蝦都係兩百幾蚊，平過香港好多

台灣唔做白領40K 唔難，根本係人人都想做白領，供求問題。

坐台鐵二百一程返台北，普悠瑪一個鐘多啲

高質啲？

未結婚都難D
佢又唔係咩專材
溝通又有問題 唔識廣東話
真係要結婚先可以過來做野

香港兩層樓收租 打算過台灣做大爺

其實大陸打工個班都差無幾
但大陸向上流機會多d

話用當地生活指數諗果啲真係窮撚思維阿Q精神
你諗下iphone x成萬蚊部
佢地搵得八千蚊
香港搵萬四五，一個月餐餐食杯麵都叫買到部
台狗呢？生活一蚊都唔洗都買唔到呀
根本哩個世界一定係搵多生活指數高 好過搵少生活指數低
生活指數再高你都一定有方法慳到錢嚟洗
搵得低你點慳都係咁撚少

記得早兩年去台灣買咗份報紙睇 話蔡英文自掏65000（台幣）請廚師

而香港人則說，因為他們那裡物價高、房租高，所以最基本起跳也有五萬多，而和香港情況相似的台灣薪水卻只有兩萬七，讓香港人直呼：「絕對不夠」。

和香港情況相似的台灣? 個記者瞓撚醒未呀
無國際視野就唔好出嚟柒啦

香港租屋要1.2萬
人地兩萬七已經可以買電單車、自住

台灣退休好 搵食咪搞

香港同屋企人住份糧咪好洗囉

好意思笑人台灣人工低 完全唔考慮當地生活指數
剩係佢地住屋企大屋 都好過你每個月比萬幾蚊租監房啦

認同啊
D人成日話移民
比你移去澳美加咪又要挨
冇錢去邊撚度都差唔多

不如計下 一個月係台灣成本要幾錢

其實初步咁諗 好似work work地

香港人工得八千但要做萬六蚊的工作

台灣好多地主，以前幾代留落黎

宜家好多人都將祖先d地賣晒套現

用進口貨嘛，哎瘋賣一千蚊美金，你估一般台灣後生仔要儲幾耐錢先買到？